林夕最屈機嘅歌係唔係一絲不掛

不來也不去

再見二丁目

春秋

shall we talk

係所有填Christopher chak 曲嘅歌

弱水三千

lm

暗湧
約定

怯

任我含

難唸的經

推

心跳回憶

金剛圈

愛得太遲

係相愛很難

秋分

New Order

睇錯左做林鄭

林夕緊係王菲系列啦

六月飛霜

今期流行

我的天

櫻吹雪 同不來也不去

約定

青春舞曲2000

富士山下

咁你就明有幾多歌手瀬共啦

宜家變咗搵陳詠謙條垃圾填詞

啦啦

一絲不掛 人來人往 不來也不去

今期流行都唔易

寒蟬臨行也替秋份做證

玉蝴蝶 潛龍勿用

林夕國語歌填得也不錯，譬如 開到荼靡 以及 寓言五部曲

煙火裡的塵埃先正

皇后大道東

林夕好難搵到一首最正
正嘅實在太多
我揀六月飛霜

士多啤梨蘋果橙

百年孤寂

一定係Raidas嘅
傳說

吸煙的女人

獨家村

百年孤寂

+1

火鳥

別人的歌

傾心

傾心係黃凱芹架

你陰我

即刻去youtube搵返Raidas 啲歌嚟聽
詞曲真係超晒班

電子音樂:
傳說
吸煙的女人
人海寫真
某月某日
穿黑衣的少年
不願置評
杯中冷巷
突發事件
沒有路人的都市
壓軸

合唱:
勁Band Super Jam (3:55)

快歌:
危險遊戲
飲馬江湖

抒情歌:
别人的歌
傾心

悶歌:
人海中我是誰
低調感覺
苦戀
第三者
熱鬧過後
再見朋友

純音樂:
夜航

Remix:
傳說REMIX
吸煙的女人REMIX
Raidas REMIX

守望麥田
弱水三千

曖昧
正到不得了

超尾機

好慘
傳說個MV已經係花到睇唔到

連林夕自己都講過傳說係自己嘅「身價力作」
貼人地篇文

下一站天國
佢本人最鍾意嘅詞之一
另外絕色我都好鍾意

紅豆

我個人覺得最腰心腰肺係綿綿同不如不見

相愛很難

明日 我的天空失去你的海岸

聽左「似是故人來」再返黎傾

周星呢

唔好睇小麥浚龍嗰啲

廣東歌有啲難揀
國語歌 一定係 不醉不會

人來人往
shall we talk
約定
呢d都屌打

顛倒夢想
生死疲勞

約定
shall we talk

愛我太遲

緣是鏡中花 留在鏡中死 原諒我不記得忘記

與我常在

最後信仰

我鐘意追
淺白歌詞再加上哥哥真摯既演繹

蝴蝶記憶很短 留下什麼恩怨 回頭像隔世一笑便算

那時青絲 不會用上餘生來量度
以為青絲 不會用上餘生來量度
滿頭青絲 想到白了仍懶得脫落

最被低估既廣東歌詞

綿綿

郵差

踢出我天地

點數啊大佬

不來也不去
春秋
可惜沒如果
煙火裡的塵埃
求其up 都一大堆

黑暗中漫舞

袁鳳瑛隻心經

竟然無少女的祈禱?

如果 將街燈的光線代表深愛

十二夜

一絲不掛簡直將個意象玩到出神入化
仲要層層推進

電光幻影

少女的祈禱

係Raidas首傳說啲詞真係有今生無來世

如烟 因給你遞過火

緊係天龍八部個首

要睇埋時期分

前期新詩味重
後期就好重禪味

Btw 私心最鍾意係下面呢堆：
你前來，我過去
天生地夢三部曲
金剛圈
不來也不去
路過蜻蜓
失憶蝴蝶

假如讓我說下去
係林夕自己嘅故事之餘
亦係佢自己最愛嘅五首之一

永遠都係似是故人來

RAIDAS翻唱翻到攞獎?

agger
難道分手會令感動再來

Ching識貨

爆了
啦啦

無人之境

Agger

認同

愛人

咁呢句點解？

寫比黃耀明既歌

黃耀光曲 若愚（即黃凱芹）詞
Raidas係原唱

因果

歌頌

年經

正到喊

塵埃落定

到了那日同慶個個要鼓掌
硬幣上那尊容變烈士銅像

唔講都唔知

超生培慾 弱水三千 寂寞就如

沒有最屈機，只有更屈機

agger

不吐不快

Juno唱個版本已經好聽
但有位叫H Lau嘅師兄唱得仲好，好有中毒feel
同埋可以試下夾首《至尊寶》黎聽，係rap歌黎都好好聽
小弟呢排係咁狂loop。

守護麥田

有佛味

像我沒來過 沒去過

好聽

2首都神級

我覺得唔係最好
但係我最愛

陳奕迅不嬲出碟換詞人，準備中換袁兩半你又唔屌？

佢啲碟風格黎架喎

有品味

至尊寶係我fav song

說謊的愛人

加一
我都覺係約定
就算唔係最好都係top 3

入嚟就係想講呢首

王菲嗰d
完全寫到嗰仲細膩苦情感覺。
同麥俊龍嗰d.
再加上小小借佛學才能超脫紅塵嘅意境。
只可以講，唔系香港樂壇接受唔到其他野，
唯得情愛失戀歌。
系林夕d詞太入心入肺，超曬班。

未必係最好
但個人鍾意《郵差》
處處與《約定》反照 而且比喻新奇

嘈100年都無答案
太多好歌

烟 ，本身出現係因為有火，而火字加因字又係烟

下一句如火卻也沒熔掉我，都係用個火字去帶出個熔字

兩句都用火部首串連

用字好精練

《曖昧》又係神級
「茶沒有喝光早變酸」、「似苦又甜」寫味覺的甜酸苦辣，
「似是濃卻仍然很淡」寫味覺質感上的濃淡厚薄，
「天早灰藍」寫視覺上的顏色，
「未留住你卻仍然溫暖」寫觸覺上的溫度，
「溫柔怎可以捕捉」寫觸覺上的軟硬剛柔，
「祈求什麼說不出」令人有聽覺的聯想，
「輕呼著煙圈」又有嗅覺的聯想
「聲、色、香、味、觸、法」六塵都描寫曬

而且每一句都包含一對相反嘅描寫
表達似即若離、似苦又甜嘅矛盾心情

老了十歲

爆了

真係羨慕有咁好嘅文采

他們用彈藥回答
不中聽的說話

無念全碟 （彳亍係耀輝）
弱水三千
失憶蝴蝶

巴打識貨！
「欺山趕海踐雪徑也未絕望」....
係一首歌就講晒成個天龍八部嗰下先好嘢

雙城記

聽咗多次都喊 :(

弱水三千
不來也不去
任我行

開不了心

全首都好得
以前中國文學個老師好欣賞呢首
下一段 花果更有佛味

傳說

作曲：黃耀光
作詞：林夕

俗世的愛侶誰可永相戀
談情遊戲我早厭倦
若果這剎那時空
隨著我的書本扭轉
那痛快故事必定賞素願

* 小玉典珠釵 鉛華求長埋
祝君把新歡 乘龍投豪門
我要是變心 有誰為我盡情罵
小玉休相迫 檀郎無忘情
三載失釵風 瑤台求重逢
我叫天搶地誰過問
實際景況已無可再更改
雷同情節永不似期待 自古書

說梁祝 寧願化蝶飛出苦痛
我也要化碟躲入傳說內

# 庵中孤清清 長平難逃情
江山悲災損 流離仍重圓
我偶然與她見面 亦覺甚疲倦
花燭映規 難為郎情長
交杯飲砒霜 泉台諧盟約
我散心解悶誰作伴

@ 重合劍釵修補破鏡
只有寄情戲曲與文字 盟誓永守
地老天荒以身盼待
早已變成絕世傳奇事

留言

其實路過蜻蜓都好好

吸煙的女人
郵差
傳說

我覺得弱水三千可以鬥下

兒燈無人識王菲

靚疊字

冇得輸

霆鋒：你那裏是蝴蝶

加二
寫「情」，寫「意」，寫「景」，渾然天成。

有心人
我
哥哥任何歌都屌打哂所有

第一次聽已經覺得屈機

王菲的孤寂，多麼孤寂

獨家村

我亦很怕一心軟 會將就得更辛酸
換到飽暖失去自己一世不甘願

太多 近既任我行幾正

從何時開始忌諱空山無人 從何時開始怕遙望星塵
原來神仙魚橫渡大海會斷魂 聽不到世人愛聽的福音

無名份的浪漫

唱嗰條友已經出賣左首歌

不推

身外情
個意境同深度正到

用現場演繹答你

弱水三千
詩意版 be water

唔好搵啲垃圾比

蝴蝶

最後今晚

好有潮進激昂感覺
再加歌神

呢首同春光乍洩

臉

𣎴吐不快

斯德哥爾摩情人

還好我有拋磚引玉，
能有幸見到這段解析。

真，謝安琪已死
但依家我地有方皓玟！

寓言五部曲

佢自己講 係似是故人來

不來也不去都有咁樣嘅對應，不過係對應心經。像你沒來過，沒去過。不生不滅，不垢不淨，不增不減